18歲少女單車自炒猛撼鐵欄亡

【23：45更新】新界北總區交通部特別調查隊將跟進調查案件，警方呼籲任何人如目睹意外發生或有資料提供，請致電3661 3800與調查人員聯絡。

晚上7時許，一名少女踩單車沿大埔大美督路水壩落斜，至近白普理賽馬會青年旅舍對開，懷疑失控自炒，連人帶車直衝路中鐵欄，當場人仰馬翻，有途人發現她倒臥地上昏迷，立刻報警。女傷者其後由救護車送往威爾斯醫院搶救後，延至一個多小時後證實不治。警方正調查意外起因。

消息稱，女死者姓劉，18歲，事發前她與朋友在上址踩單車到水壩欣賞日落，傍晚後擬踩車離開，詎料落斜失控炒車。

現場所見，該段路屬踩單車熱點，即使天色已黑，仍有不少單車發燒友沿船灣淡水湖至白普理賽馬會青年旅舍對開路段踩車俯衝落斜，完全無視「斜路必須下車及推車」標示牌警告，而臨近落斜車閘欄杆雖有軟膠包裹，但部分欄杆位置疑屢遭人碰撞，大部分軟膠已脫落，露出鐵杆。

根據警方資料，今年年1月至9月期間，共有1,496宗涉及單車的交通意外，導致1,544人傷亡，其中9人死亡。當中發生在單車徑及馬路上的交通意外數字及傷亡情況相若，分別有633宗及640宗，分別造成659人及658人傷亡。

閻王要你三更死

女人渣車
嗰個位我都唔敢直衝落去
起碼就到欄杆先減慢

Rip

又係個個位

RIP...

班租車友有時真係呢...

岩岩上星期先踩完……